import SEO from '../components/seo'

<SEO title="Home" keywords={['livre blanc', 'climat', 'nantes']} />

# Ateliers Citoyens
**Prescription de politiques publiques par les habitants et acteurs pour les pouvoirs publics**

## Territoire
  Nantes métropole, Ville de Nantes
## Qui sommes-nous?
  porté par le Livre bBlanc
## Conviction
  Les réglementations locales peuvent avoir un impact majeur sur le climat. En effet, nous pensons que toute politique publique est ancrée sur un territoire en lien avec ses habitant·e·s. C’est pourquoi les ateliers citoyens nous semblent également déterminants afin de contribuer de façon pertinente aux politiques publiques portant sur le climat, l’environnement et l’ESS.
## Etat des lieux
  Nantes Metropole a déclaré l'urgence climatique mais ne met pas en place les politiques publiques à la hauteur des enjeux.
## Intention / raison d'être / objectif
  Influencer les politiques publiques pour tenir compte des impératifs climatiques est indispensable. Il s'agit d'amplifier et d'accélérer la dynamique de transition en mettant en travail en synergie plutôt qu'en silo les trois piliers d’actions dont les citoyens en tant que force vive qui permettent ces changements. 
## Inclusion / attitude / coopération
  Tous les collectifs se retrouvant dans le Livre blanc pour le climat sont les bienvenus pour coconstruire ce projet.
